
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [167. 两数之和 II - 输入有序数组](https://leetcode-cn.com/problems/two-sum-ii-input-array-is-sorted/)

## 題目描述

<p>给定一个已按照<strong><em> </em>非递减顺序排列&nbsp; </strong>的整数数组&nbsp;<code>numbers</code> ，请你从数组中找出两个数满足相加之和等于目标数&nbsp;<code>target</code> 。</p>

<p>函数应该以长度为 <code>2</code> 的整数数组的形式返回这两个数的下标值<em>。</em><code>numbers</code> 的下标 <strong>从 1 开始计数</strong> ，所以答案数组应当满足 <code>1 &lt;= answer[0] &lt; answer[1] &lt;= numbers.length</code> 。</p>

<p>你可以假设每个输入 <strong>只对应唯一的答案</strong> ，而且你 <strong>不可以</strong> 重复使用相同的元素。</p>
&nbsp;

<p><strong>示例 1：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>numbers = [2,7,11,15], target = 9
<strong>输出：</strong>[1,2]
<strong>解释：</strong>2 与 7 之和等于目标数 9 。因此 index1 = 1, index2 = 2 。
</pre>

<p><strong>示例 2：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>numbers = [2,3,4], target = 6
<strong>输出：</strong>[1,3]
</pre>

<p><strong>示例 3：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>numbers = [-1,0], target = -1
<strong>输出：</strong>[1,2]
</pre>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li><code>2 &lt;= numbers.length &lt;= 3 * 10<sup>4</sup></code></li>
	<li><code>-1000 &lt;= numbers[i] &lt;= 1000</code></li>
	<li><code>numbers</code> 按 <strong>非递减顺序</strong> 排列</li>
	<li><code>-1000 &lt;= target &lt;= 1000</code></li>
	<li><strong>仅存在一个有效答案</strong></li>
</ul>


## 相關題目

- [数组](https://leetcode-cn.com/tag/array)
- [双指针](https://leetcode-cn.com/tag/two-pointers)
- [二分查找](https://leetcode-cn.com/tag/binary-search)

## 相似題目

- [两数之和](../two-sum/README.md)
- [两数之和 IV - 输入 BST](../two-sum-iv-input-is-a-bst/README.md)
- [小于 K 的两数之和](../two-sum-less-than-k/README.md)
